---
layout: post
title: TypeScript的学习之路与君共勉
---

# TypeScript的学习之路与君共勉

在计划写这本小册子时，没有想到有这么多困难，因为我自认为是使用 TypeScript 的老司机了，但是越往后面写越发现自己知识储备的不足，甚至有一些关键字、特性在官方文档中根本没有体现出来，需要我去 TypeScript 的官方 pr 中找到出处，还有一些内容涉及了编程语言类型设计理论方面的知识，我没有相关的知识储备，只能硬着头皮查资料。

导致最后原本计划30以内节完成的内容被拓展到了34节，在这么多内容中肯定有疏漏或者不正确的地方，大家可以在评论区留言指出。

## 进一步学习

如果你认认真真读完了本书，而且有了一定的实践，在使用层面几乎不会有太大问题了，你可能仅仅需要补充一些额外的小知识、紧跟TypeScript的新特性，那么一定要阅读以下内容:

* [官方各个新版本的文档](http://www.typescriptlang.org/docs/handbook/release-notes/overview.html)
* [官方的讨论](https://github.com/microsoft/TypeScript/projects/9)

没有什么比参与一个高质量的TypeScript项目更能锻炼你的能力了:

* [vue-next](https://github.com/vuejs/vue-next): Vue 3.0Pre-Alpha 版,纯 TypeScript 重写后的框架,现在还有不少类型定义上的问题或者 bug,现在参与其中是很划算的一笔投入
* [VS Code](https://github.com/microsoft/vscode): VS Code用typescript编写,你可以贡献代码或者编写插件
* 编写 TypeScript Transformer Plugin: 我也是在前不久才开始接触 TypeScript Transformer Plugin 的编写,在本书中体现的不够深入,毫无疑问这是你进一步学习的好去处

## 参考资料

* [typescript](http://www.typescriptlang.org/)
* [ts-transformer-keys](https://github.com/kimamula/ts-transformer-keys)
* [手把手教写 TypeScript Transformer Plugin](https://zhuanlan.zhihu.com/p/30360931)
* [TypeScript Deep Dive](https://basarat.gitbooks.io/typescript/content/docs/getting-started.html)

## 最后

![2019-10-08-17-25-54](https://user-gold-cdn.xitu.io/2019/10/9/16daeeebdb651874?w=645&h=343&f=png&s=190893)

后续我会在公众号发布一些关于用 TypeScript 重写后的 Vue3.0 源码解读的文章，欢迎关注和探讨。